17 歲男生推跌老婦及拒捕罪成還押 劉綺雲: 不信被告傷勢是遭警圍毆

前年 11 月 11 日「大三罷」中，一名 17 歲男學生被指在逃避警方追捕時，出手推跌一名迎面而來的老婦，並疑在警員制服時不斷掙扎，其間更大叫「手足救我！」他早前否認普通襲擊及抗拒警務人員兩罪，今（ 19 日）在東區法院被裁定罪名成立，還押至下月 7 日判刑，以索取拘禁式中心報告。裁判官劉綺雲明言「睇唔到有任何理由要懷疑警員嘅證供」，故拒絕接納被告曾被警踩頭、棍毆致頭部血腫，認為其傷勢「極其量係佢自己跌倒掙扎導致」。

裁判官認為，假如他的說法屬實(跑動未能及時煞掣意外推跌周婦)，應該在撞跌周婦時道歉，但他卻沒有做到，更何況他在推撞後曾停下一至兩秒，理應有充分時間向對方致歉，明顯不合常理。

被告曾指自己沒掙扎，亦沒有說過「手足救我！」之類的說話，但仍遭警員棍毆頭部 4 次、腳踩頭部，致頭部血腫，又被膝壓背致呼吸困難；警員尹浩雲早前否認指控，並指當時沒有見到被告頭部有傷痕，不知道他受傷。裁判官明言「睇唔到有任何理由要懷疑警員嘅證供」，認為被告自己跌在地上後奮力反抗，時間不算短，其間又扭動身體、手腳並用，頭部自然會跟著郁動，傷勢「極其量係佢自己跌倒掙扎導致」。

裁判官下令將被告還押至 4 月 7 日判刑，其間索取更生及勞教中心報告。被告母親目送兒子步入囚室時，雙眼通紅，不時用紙巾拭淚。

唔道歉就係特登撞鳩舍阿婆

被告曾形容被警察膝壓背制服時，感呼吸困難故「郁咗下」，但有向警員道歉，並無掙扎。辯方亦呈上醫療報告指被制服時，曾被警員踩頭及扑頭四下，致頭部有血腫。劉官則不解為何被告在庭上及口供均無提及自己曾被打，警員證人亦指當時無見被告受傷，故形容其傷勢「極其量係自己（被制服）有郁動時所致」。

棍傷定擦傷驗唔到

醫生份報告都幾廢, 咁都驗唔到

痴撚線嘅野日日都有

臭雞狗官

蘇聯作家、諾貝爾獎得主索忍尼辛：「我們知道他們在說謊，他們也知道自己是說謊，他們也知道我們知道他們在說謊，我們也知道他們知道我們知道他們說謊，但是他們依然在說謊。」

驗到就話你協助反中亂港

寧得罪天下人 莫得罪持械者

紅官死全家，仆街!

事實係唔洗你老人家去信

正卜街狗官

做抗爭做得咁缺德嘅 就算咩事都唔可以推人同打人

唔信咪判10個月囉，或者勞教 年。

支那狗官